[女醫生會無罪？］周向榮陳冠忠誤殺罪成 女醫生控罪未達裁決

2012年DR醫學美容的CIK療程造成一死兩傷殘，成為本港首宗檢控的美容誤殺案，在高院審訊100日昨終有裁決。9人陪審團商議兩日，一致裁定DR老闆周向榮嚴重疏忽誤殺罪成，大比數裁定配製注射品的技術員誤殺罪成，對於負責注射的女醫生則未達成有效裁決。法官指本案不尋常，相信沒有同類案例，希望律師提供類似案例作參考，押後至今日聽取求情，考慮下周一或二判刑。
記者：勞東來 楊思雅 楊家樂 蘇曉欣

周向榮
三女六男陪審團前日9時半開始商議，昨日近5時有結果。周向榮在犯人欄內閉目坐等裁決，聽到罪成後表現冷靜；罪成的技術員陳冠忠則望向公眾席的親友，離開犯人欄時與到庭支持的前妻對話。一對舊主僕即時還柙，同坐囚車離開。
周的太太和子女長期陪周應訊，太太散庭後被問到心情如何，裁決是否意外等，她表示：「我咩都唔想答。」周向榮早前被問會否承諾賠償給事主，則表示未考慮。陳的前妻離開時則沒有回答傳媒提問。

被告女醫生麥允齡得知未達成裁決後忍不住落淚。控方指需索取指示，決定是否申請重審麥允齡，法官張慧玲准麥繼續保釋。散庭後麥與親人在會議室內閉眼祈禱，更哭成淚人。
案件審理超時一倍，僅控方舉證已用足原定的50日審期。控方鋪陳大量證供，指周向榮創造出DR這個「賺錢怪物」，利用通告教導員工推銷，以「導彈」、「金鵝」稱呼大客，宣揚「DR之女無窮人，最緊要用腦用心神」及由於不夠時間，故周指示陳冠忠無需做細菌測試。
其後周出庭自辯18日，他否認操控旗下公司，稱交由中央組管理，自己是「好後面嘅人」，尊重集體智慧及民主。而DR推出CIK療程的決定，他沒份參與。周不同意CIK療程未證實有效，反覆強調CIK細胞本質可殺癌，而廣州的肖教授和日本小田教授告訴他有保健效果，可增強免疫力，只有發燒、發冷等輕微副作用。
周辯稱由自己非常信任的陳冠忠負責培植CIK製品，陳保證有做細菌測試，他自己亦多次向員工強調「最重要係冇菌」。陳亦負責為實驗室申請GMP、AABB國際安全認證，雖未成功但陳指已符合要求，他深信有齊工作指引和做足測試。不過周最終未能說服陪審團相信其辯解；陪審團商議期間數度向法官尋求指示，問如何考慮陳和麥是否嚴重疏忽，惟獨沒有問及周。

周向榮

女醫生也是閪